/* 
  Localizable.strings
  MusicScale

  Created by yoonbumtae on 2022/06/23.
  
*/

/* Text View */
"TextView_CreateComment" = "설명, 메모 또는 암기 팁 등을 입력할 수 있습니다... (웹 하이퍼링크 추가 가능)";
"TextView_SettingEnharmonicHelp" = "1. '음표 목록'에서 변경하려는 음표를 클릭하면 MIDI 번호 표기법으로 기보 및 정렬된 음표 목록이 표시됩니다. (C4 = 0, 반음 단위)\n\n2. 사용 가능한 이명동음 음표 목록 중 하나를 선택합니다.";
"MusicScale_ManualFileName" = "MusicScale - ko";

/* introduce other apps */

"Other apps made by BGSMM" = "BGSMM이 만든 다른 앱 보기";
"Make My MusicBox" = "나만의 오르골 만들기";

"description_MakeMyMusicBox" = "iPhone/iPad에서 뮤직박스가 다시 태어났습니다. 나만의 오르골과 악보를 만들어보세요.";
"description_TunerXR" = "Tuner XR(Tuner with eXtRa features)은 보컬, 악기 등을 연주하는 음악가들을 위한 튜너 앱입니다.";
"description_DiffuserStick" = "디퓨저 스틱(막대기) 교체 주기 관리 도우미 앱으로, 디퓨저의 사진과 함께 디퓨저 스틱을 꽂은 날을 기록하고, 교체 기간이 되면 푸시 알람을 통해 알려줍니다.";

"Caution" = "주의";
"OK" = "확인";
"No" = "아니오";
"Yes" = "네";
"Cycle" = "사이클";
"Quest of Cycle" = "퀘스트 사이클";
"Not Studying Yet" = "미학습";
"In Studying" = "학습중";
"Finished" = "학습완료";
"Total Questions" = "총 질문";
"Total Cycle" = "총 사이클";
"Try Count" = "시도 횟수";
"Success Count" = "성공 횟수";
"Failed Count" = "실패 횟수";
"Select a Playback Instrument" = "악보 재생 악기 선택";
"Select a Keyboard Instrument" = "키보드 재생 악기 선택";
"Loading data..." = "데이터 로딩중...";
"Select a scale..." = "스케일을 선택하세요...";
"Anonymous" = "익명";
"Submit" = "제출";
"Delete" = "삭제";
"Download" = "다운로드";
"Download was successful." = "다운로드가 성공했습니다.";
"Download failed: %@" = "다운로드 실패: %@";
"You have not selected any scales to upload." = "업로드 할 스케일을 선택하지 않았습니다.";
"Uploading..." = "업로드 중입니다...";
"Upload Completed!" = "업로드 완료!";
"Tap to dismiss" = "탭해서 닫기";
"Delete was successful." = "삭제 성공했습니다.";
"Failed to delete because an error occurred: %@" = "오류가 발생하여 삭제하지 못했습니다 : %@";
"Error has occured:" = "오류가 발생했습니다.";
"Select a scale" = "스케일을 선택하세요";
"This scale has different ascending and descending order." = "이 스케일은 오름차순과 내림차순의 구성음이 다릅니다.";
"This scale has the same ascending and descending order." = "이 스케일은 오름차순과 내림차순의 구성음이 같습니다.";
"You must select at least one of Ascending and Descending order." = "오름차순 및 내림차순 순서 중 하나 이상을 선택해야합니다.";
"You must select at least one target scale." = "하나 이상의 대상 스케일을 선택해야 합니다.";
"You must select at least 1 key." = "하나 이상의 키를 선택해야 합니다.";
"There is no records." = "기록이 없습니다.";
"An error occurred while retrieving data." = "데이터를 검색하는 동안 오류가 발생했습니다.";
"Custom Display Order" = "사용자 정의 순서";
"Scale Name" = "스케일 이름";
"Priority" = "별점";
"Create" = "만들기";
"⚠️ You have exceeded the number of notes you can enter." = "⚠️ 입력할 수 있는 노트 수를 초과했습니다.";
"⚠️ Ascending: The previous note must have a lower pitch than the current note." = "⚠️ 오름차순: 이전 노트는 현재 음표보다 피치가 낮아야 합니다.";
"⚠️ Descending: The pitch of the previous note must be higher than the current note." = "⚠️ 내림차순: 이전 노트의 피치는 현재 노트보다 높아야 합니다.";
"Degrees in ascending scale must start with 1." = "오름차순 스케일의 도수는 1로 시작해야 합니다.";
"There must be at least one note of the scale except for the beginning and end notes." = "시작 및 끝 노트를 제외하고는 적어도 하나 이상의 노트가 있어야합니다.";
"Degrees in descending scale must end with 1." = "내림차순 스케일의 도수는 1로 끝나야합니다.";
"Title must have between 2 and 50 characters." = "제목의 문자는 2 ~ 50자 이내여야 합니다.";
"The star rating must be between 1 and 5." = "별점은 1에서 5 사이여야 합니다.";
"Comments must be no more than 5000 characters." = "의견은 5000 자 이내여야 합니다.";
"Deselect All" = "전부 선택 해제";
"Select All" = "전부 선택";
"Edit" = "편집";
"Done" = "완료";
"Do you want to delete? It cannot be recovered." = "삭제하시겠습니까? 복구할 수 없습니다.";
"At least one scale must be selected." = "적어도 하나의 스케일을 선택해야 합니다.";
"Scale's default" = "기본 표기법";
"Types of Questions" = "문제 유형";
"Select Enharmonic Mode" = "이명동음 표기법 선택";
"Match the Keys" = "구성음 맞추기";
"Guess the Name" = "스케일 이름 맞추기";
"Ascending" = "오름차순";
"Descending" = "내림차순";
"Success" = "성공";
"Failed" = "실패";
"Submit" = "제출";
"Next >>" = "다음 >>";
"Ascending by upload date" = "업로드 일자 오름차순";
"Descending by upload date" = "업로드 일자 내림차순";
"current_sort" = "적용중";
"Sort Order" = "정렬 순서";
"Sharp(♯) only" = "올림표(♯)만";
"Flat(♭) only" = "내림표(♭)만";
"My custom" = "커스텀";
"No internet connection." = "인터넷에 연결되어 있지 않습니다.";

/* 2022-07-22 */
"There is a possibility of sound delay or silence when setting this patch number due to an error in the soundfont file. Please use a different instrument patch number." = "이 패치 넘버는 사운드폰트 파일의 오류로 인해 설정시 소리의 딜레이 또는 무음의 가능성이 있습니다. 다른 악기 패치 넘버를 이용해 주세요.";
"Soundfont Error" = "사운드폰트 오류";

/* 2022-12-03 */
"The number of comparison scales cannot exceed 8." = "비교 스케일의 개수는 8개를 초과할 수 없습니다.";
"Appearance" = "테마";
"Use device theme" = "기기 테마 사용";
"Light theme" = "밝은 테마";
"Dark theme" = "어두운 테마";

/* Interstitial ad (2024-03-04) */
"Content is loading. please wait for a moment..." = "컨텐츠를 로딩중입니다. 잠시만 기다려 주세요.";

/* 2024-03-06 */
"Success! Let’s keep this momentum going!" = "[확인] 성공했습니다! 이 기세를 이어갑시다!";
"Again! Let's try harder!" = "[다시 학습하기] 알겠습니다! 조금 더 분발합시다!";
"MusicScale - ShortcutTable - en" = "MusicScale - ShortcutTable - ko";

/* SettingVC */
"loc.discount_percent" = "%d%% 할인중!";
"loc.enharmonic_mode_custom_info" = "악보에 스케일 구성음을 표시할 때 이명동음을 선택할 수 있습니다. 이명동음 모드에서 'Custom'을 선택하세요.";
"loc.enharmonic_notations" = "이명동음 표기";
"loc.export_csv_info" = "현재 저장된 스케일 정보 목록을 CSV 파일로 내보냅니다. CSV 파일은 Microsoft Excel, Google Spreadsheet 또는 Apple Numbers와 같은 스프레드시트 앱에서 열 수 있습니다.";
"loc.export_csv_title" = "CSV 파일로 내보내기";
"loc.hwkey_mapping_info" = "iOS/iPadOS의 디바이스에 유선 키보드 또는 블루투스 키보드를 연결했을 때, 또는 Apple Silicon 시리즈의 mac을 통해 앱을 실행하는 경우, 하드웨어 키보드로 피아노 건반을 연주할 수 있습니다. 이 경우 앱에서 표시되는 피아노 건반 위에 해당하는 하드웨어 키 매핑의 표시 여부를 결정할 수 있습니다.";
"loc.hwkey_mapping_title" = "피아노 건반 위에 하드웨어 키보드 매핑 표시";
"loc.restore_purchase_info" = "이미 상품을 구매하였으나 앱의 재설치 등으로 인해 제품이 적용되지 않은 경우, 구입 목록 복원을 이용할 수 있습니다. 이전에 상품을 구매한 경우에만 작동합니다.";
"loc.restore_purchase_title" = "구입 목록 복원";
"loc.on" = "켜기";
"loc.off" = "끄기";
"loc.select_hwkey_mapping_display"  = "하드웨어 키보드 매핑을 피아노 건반 위에 표시할지 여부를 선택하세요.";
"loc.iap_intro_info" = "이 상품을 구입하면 앱에서 표시되는 모든 배너 광고 및 전체 화면 광고를 영구적으로 제거할 수 있습니다. 광고 없이 쾌적하게 앱을 이용하세요!";
"loc.iap_intro_title" = "앱 내 상품 소개";
"loc.processing_iap" = "결제 작업을 처리중입니다.\n잠시만 기다려 주세요...";
"loc.purchase_completed_info" = "구매 완료되었습니다. 이제 앱에서 광고가 표시되지 않습니다. 일부 화면에서 광고가 제거되지 않은 경우 앱을 강제 종료 후 다시 실행해주세요.";
"loc.purchase_completed_title" = "구매 완료";
"loc.purchase_failed" = "구매 실패: 다시 시도해주세요.";
"loc.purchased" = "구입 완료";
"loc.not_purchased" = "미구입";
"loc.mail_not_configured" = "메일 계정이 기기에 설정되어 있지 않아 메일 보내기 양식을 열 수 없습니다. yoonbumtae@gmail.com으로 보내주시면 답변드리겠습니다.";
"loc.feedback_email_title" = "MusicScale 앱의 피드백";
"loc.feedback_email_body" = "버그 보고, 제안 사항 등을 알려주세요.";

// 추가
"loc.select_appearance" = "앱 컬러 테마를 선택합니다.";
"loc.cancel" = "취소";
"loc.creating_csv" = "CSV 파일을 생성중입니다...";

